+++
banner     = "banners/2019-12-05-chto-posmotret-v-valette.jpg"
title      = "Что посмотреть в Валетте"
author     = "Lana"
date       = "2019-12-05"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "malta"]

+++
<p>Один из дней нашего путешествия на Мальту мы посвятили столице - Валетте. Изначально мы планировали помимо Валетты посетить еще и так называемые “три города”: Витториоза (или Биргу), Коспикуа и Сенглея. Эти три города находятся близко друг к другу и их с Валеттой разделяет узкий залив, который называется Великая Гавань. </p>
<p>Но на Валетту мы потратили целый день и не успели сплавать (на паромчике) в “три города”. Их мы посещали в другой день. </p>

<!--more-->

<h2>Валетта </h2>

<p>Итак, перед нами прекрасная и шумная столица. После пустынных мысов и морского побережья Валетта показалась шумной и туристической, но тем не менее очень приветливой. </p>

<p>Главная улица столицы - Улица Республики. Это центральная пешеходная улица от фонтана Тритона через Городские ворота аж до Форта Святого Элмо. Магазины, сувенирные лавочки, ювелирные лавочки, где можно прикупить себе мальтийский серебряный крест. </p>

<figure>
<a href="img/IMG_0843.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0843.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Фонтан Тритон.</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>На ступеньках Здания Суда в хорошую погоду сидят туристы и местные, наблюдают за прохожими, греются на солнышке, слушают уличных музыкантов. Мы тоже не отказали себе в этом удовольствии и съели вкуснейшее gelato. В Италии и Хорватии невозможно пройти мимо этих холодильников с мороженым и не съесть хотя бы один шарик. Хотя я помню как в Загребе мы по незнанию взяли по большой порции мороженого, а оказалось что эта порция около 250 грамм. Я потом долго не смотрела в его сторону. </p>
<figure>
<a href="img/IMG_4957.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_4957.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Ступеньки Здания Суда.</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Пройдя всю улочку мы оказались в Форте Святого Элмо, где располагается Национальный Музей Войны. Мы не пожалели, что сходили в него. Музей разделен на 6 частей, каждая из них посвящена определенному периоду истории Мальты в хронологическом порядке. Показывают ролики на английском языке, достаточно интересно и доступно. Ребенок понял не все, что рассказывали, но сами фильмы дополнили картину плюс я ей все комментировала. </p>



<p>После музея мы уже существенно проголодались и пошли искать место для обеда. Оказалось, что найти ресторанчик, где подают суп, непростая задача. Один официант сказал нам: “Мы супы не едим, поэтому мало где их предлагают”. </p>

<p>Но мы все же нашли ресторанчик с рыбным супом, который оказался очень сытным. Томатный суп с большим количеством рыбы и риса. Захотелось попробовать что-то интересное из морепродуктов и мы заказали карпаччо из осьминога. Ну очень вкусно. Ребенок остался верен пицце. Ризотто с морепродуктами ничем не удивило как впрочем и мой салат. Половину пиццы забрали с собой. Ресторанчик Luciano на Merchant Street. </p>

<p>После обеда продолжили гулять по улочкам Валетты. Дошли до Кастильского подворья. Сейчас это резиденция премьер-министра. На площади несколько памятников бывшим министрам. Ранее это была резиденция рыцарей, у которых не было своего дома. Это здание изображено на мальтийских коллекционных монетах евро. </p>

<figure>
<a href="img/IMG_0949.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0949.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Кастильское подворье.</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0916.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0916.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Улицы Валетты.</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Чуть не забыла про Сады Верхней Баракки. Живописный небольшой парк с множеством цветов и птиц, из него прекрасный вид на бухту и “три города”. </p>

<figure>
<a href="img/IMG_0876.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0876.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Пушки и "три города" вдалеке.</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0873.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0873.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Сады Верхней Баракки.</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Потом мы еще побродили по улочкам и собрались ехать домой, но тут нам попался котик. Пока ребенок фотографировал котика с разных ракурсов, вокруг собралась толпа, кто-то котику еды принес, кто-то просто умилялся ребенку и котику. </p>
<figure>
<a href="img/IMG_0956.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0956.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Котик.</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0883.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0883.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Улицы Валетты.</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0941.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0941.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Улицы Валетты.</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>С Валетты домой мы добирались почти час. Хотя ехать всего 18 километров, но из-за того, что улочки узкие, трасс нет и дорога проходит по городам, то машин много и все они медленно тянутся. Но несмотря на это мы еще успели погулять по набережной в нашей Буджиббе.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_0964.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0964.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Буджибба.</figcaption>
</figure>
<br/>
